做咗三年訂造傢俬安裝師傅，7號last day 你問我答。

屋企廚房50呎

推

點解唔做？

自己想轉做室內設計，嚟緊去讀書，所以唔做。

報咩課程？ 預讀幾耐， 中間點有收入

說來慚愧，本身讀到中三，去讀Yijin一年，之後邊做再增值自己。
呢一年等自己唔駛宵禁後返啲夜晚起拆場，六日可以做返老本行散工。

有冇得訂製肥婆櫈？

手足大定小事？ 有冇諗移民

而家打緊工？

有做廚櫃安裝？
點樣對位可以保證水平？

有但好貴，始終唔係大量生產，記得之前見過有啲本土木工workshop好有心，去睇下嗰啲重好。

新果d 隻腳有得扭。
傳統就教岩個腳座。

警隊條例第63條，我真係好撚鍾意香港，唔會走。

跟車送貨連安裝，司機係老闆。

收到師傅人工未？

我做通常攝嘢，反正廚櫃會擠膠。原po問睇平水嘅話通常會用laser/尺。

其實未，但乜都識，做多十年都唔會有人工加。

魚過瑭先肥

呢個真，但做設計重好搵

屋企人想訂造傢俬(高身到頂柜及地台儲物櫃)
我怕手工差和問題多
自己主張買現成傢俬(宜家實惠)

點樣先可以取到兩者平衡？

櫃訂造，地台買淘寶。買訂造傢俬真係撞手神，貴你又未必揀佢，平又未必好，最緊要揀啱自己屋企嘅板材。同埋揀一間手尾做得好嘅舖。
另外如果想用得耐，建議唔好考慮宜家，有時買咗紙皮板自己都唔知。

知唔知道實惠家匠呢間嘢o唔ok

閒閒地讀幾年喎，邊做邊讀唔好咩
況且上次有巴打講室內設計其實都搵唔多
可能你而家人工仲高

風評係幾好嘅，價錢偏貴

其實而家份工幾錢

唔想諗野問 有咩重要野想講

有邊間性價比高既推介

據我所知，裝修報客50萬，師傅實收35，傢私嚟貨1000蚊尺，賣3000蚊尺，當然自己接單先係

16k

訂造傢俬，入去同條友講用咩木板好？

香港地唔建議買纖維板
香港地唔建議買纖維板
香港地唔建議買纖維板

點解點解點解

我熟大埔同土瓜灣區，
大埔的話珠城（料比較好）/信誠（夠平）
土瓜灣就聯興（均真）

生態板比較適合潮流，但始終都要睇你預算

屌佢老母啦，家匠垃圾黎訂造過櫃，同床。張床到出左事斷（一年度）我開出黎睇...尺寸根本唔啱，係接駁出黎既，又貴。好彩小朋友瞓，自己用鐵去頂，如果大人瞓，張床扔得。

潮濕易霉難保養，同埋如果爛咗一小忽都好大獲

所以都撞手神，睇間廠點做

你買咩牌子，大陸野？

最緊要揀啱自己屋企嘅板材。同埋揀一間手尾做得好嘅舖。

想問啱屋企嘅板材係乜嘢意思？
我屋企都係一般油白灰水牆身同木地板

例如木地板我係唔建議用纖維板，因為較重，本身木地板都易變形。

有咩workshop 介紹下

呢隻櫃覺得點, 想放書用

明知間間鋪都係大陸造，點解有d食水咁撚深？

我個廳用開五個宜家billy,但係去唔到天花,而家想訂做,但係始終覺得billy櫃平靚正

粗用可以，唔好期望好耐用，我估擺書1-2年啲板就會彎。

我屋企裝修緊，個師父都報得幾貴，想拆d出去搵其他人做

有啲係買設計，有啲係買鋪租

日本衫木燒一燒就可以用到50年，係唔係真

呢啲係傢俬舖？

唔介意可以整個報價嚟睇吓，幫你睇吓抵唔抵

Billy櫃係抵玩嘅，但到你掉嘅時候你可以整爛塊板睇吓入邊係咩嚟嘅，訂造櫃個價大概貴多一倍但有五金有門

起屋都係用杉木方搭，你話禁唔禁用

書櫃（米六長）連書枱木皮做到頂
萬五

塊餅大
呢十年八年幾多工程
樓市大家又咁有信心 一二手樓都要裝修

係呀，比較上傳統嘅傢俬舖

痴撚線，做生態板最平可以$1600呎 5呎鬆啲咪8800左右，食水深到，何況有啲裝修佬係搵傢俬舖買，裝都慳返。

所以唔洗佢裝同上牆嘅我都拆出去搵人做

廚櫃同廁所櫃之類就豪比佢

西環果邊有冇推介？

我自己出去搵另一間報都係咁上下，另外一個兩米五長嘅玩具display 櫃（做到頂）有燈多數幾錢

巴打想問吓，我買咗8件貓爬架，想安裝上牆
大約要預幾錢到？

類似呢啲咁(牆上):

billy 太易爛，我好多書要放，所以一定要做深d又堅嘅

如果係吊櫃個
有無咩方法可以做好水平

Quickstep 叫唔叫纖維板

你係師傅就會識
做個架又得， 打支方又得

西環嗰邊唔太熟，如果你想訂造嘅話，我可以幫你畫圖，你再攞去是旦一間傢俬舖度買，最近練緊畫圖

廚廁櫃要修口比裝修佬做係靚啲，如生態板2.5米當佢八呎半，連玻璃、燈、五金估計要15000-16000。

你預可能要150-200一隻架...就咁叫師傅嚟裝係比較貴⋯

佢報我兩萬六，不過呢個都要比埋佢做，冇法

所以只可以講抵玩

如果包修口都尚可接受，有瑕疵叫佢執靚仔啲

要睇實物先知

當然做埋，所以d唔洗修口嘅咩床啊書櫃啊搵其他人做

講返上面個 ikea galant , 大哥真係覺得唔得？

自己裝要咩工具? 自己鑽得唔得

但洗唔洗做保養功夫？

擺地下？我係覺得抵玩嘅，但唔好預用得耐，佢唔係活動層板會好啲。玩三四年我諗無乜問題

係放地下，btw 佢係活動版

買5層書櫃
本本都大書都幾重
想要穩陣應該用咩板材好？

基本要有油壓鑽/手電鑽、6.5油壓鑽咀、電批，槌仔，6.5膠塞，螺絲，平水（可有可無）
如果係你呢類型架仔
1.係架左或右先鑽一個孔
2.放上牆身就位，於孔啲位置用筆在牆身上作標記。
3.在牆身鑽孔並打上膠塞。
4.將個架用螺絲固定在牆上後，用平水度位再於另一邊連架鑽孔打膠塞上螺絲。
5.再於中間位連架鑽孔打膠塞上螺絲。x2-4
完成
當然有好多種方法做，唔一定要跟足我方法

咁學我話齋1-2年啲板都開始彎

咁我攞去退，出面搵人做算

其實原木傢俬盡量用清水抺已ok,通常表面都有層蠟，你覺得磨蝕得差唔多嘅時候，可以自己再打過。

你可以加返啲角碼去加固啲層板嘅

唔包收現埸收口？
包現場手作野去收口既話應該不會咁低？記得之前問過夾開既木工師傅都話一工都至少1k，開足一個月工都接近30k。

係？有冇link幫下，謝謝

首選原木啦，但原木都分好多種，慎選，越重密度越高。
次選生態板/纖維板，最後先夾板，夾板其實都幾易變形

修口另計，但好多時我都無份分，呢個都係我唔想做嘅其中一個原因。

有冇傢俬黃店介紹

轉老闆或者自己接下job。
Btw你係咪算係木工？咁樣似係你老闆定位左你係學徒，而你又覺得自己起碼上中工。
不過我唔清楚個文化，會唔會好難轉跟第二個師傅？定點界定你中工定大工？

類似呢啲，加完之後會穩陣啲，但就無得活動㗎啦

咁睇唔開

黃設計師/sales大把，舖就近乎無，可以搵啲黃設計師幫你訂做

基本上我唔算木工，但木工機器大部份都識用，小工係識睇圖做，中工係獨立完成到，大工係咩都識搞。其實界定好模糊，都係任嗰個人講。
因為包埋送貨，我老闆判返嚟，個成本包埋運輸就會比較高，佢都同我講人工好難有上調嘅空間，如果轉公司係有得做，但人工會差唔多，我仲後生不如學做設計，我自己係咁諗，其實我本身都有同啲傢俬舖有合作，間唔時都接下朋友散單做。

做傳統傢俬舖sales識畫圖度尺就得，再上一級就室內設計包埋裝修。畫圖度尺我都識，所以其實我去見sales都會有得做，但嗰啲月入都係萬中至尾，計佣。

同埋送貨連安裝師傅係靠上樓梯同埋tips錢，底薪16000連埋油菜就過硬2

趁後生咪試吓

廁所幾大？

巴打得閒的話可唔可以幫我畫下圖
最近都睇緊好多訂造傢俬睇下好迷

做左10年話你知，壓力好撚大

廚房吊櫃有隻好似油壓可拉落黎的
果d 好唔好用

木工師傅$1500/工+ designer 人工 設計公司營運成本 租金燈油火蠟.公司老闆搵客deal客時間成本 廣告支出 施工期間湊客. 你預讀書3年 做5年有咁上下 set公司搵客 做生意 10年內祝你成功。環境唔好可能搵得少過你木工跟判頭.

可以啊，你同我講你大概嘅要求同埋尺寸。
同埋訂造傢俬係唔需要睇實物，因為如果你要睇實物嘅話點解你唔買已經做好嘅行貨傢俬，訂造梗係盡量跟返自己要求，再由畫圖嗰位同你講實際可唔可行，佢再俾啲意見你，咁先係訂造傢俬㗎嘛！
BTW我淨係識手畫圖

如果想係房整碌架床 上面床 下面書枱+衣櫃 大約幾錢左右？同埋多數用咩木？ 唔該

30呎唔夠

明嘅，無生意會想死，我勝在進可攻退可守唔掂做返木工又得。

好睇唔禁用，日本好多呢類型，因為佢地油煙無咁多。

諗過頂間傳統傢俬舖嚟做，一個月2-3萬唔難搵到

null

ching 我咩都唔識
想問訂造L型書枱 有咩好提議
budget 3-4千夠唔夠
thx

我都有興趣想轉行讀樓豬有咩課程推薦
身邊人都話乞硬食 有啲灰

呢張我之前幫朋友做，焗油纖維板4500廠價，門市呢張你預7xxx，但係如果書枱唔突出嚟就6xxx。用咩木要睇你筆直同邊區，將軍澳一定夾板，希望幫到你。

之前我做開間傢俬舖有所謂設計師接咗job嚟買傢俬，乜柒都唔識，連普通傢俬構造/畫圖都唔識，嗰三個所謂設計師位位袋10萬以上。有無得做我覺得係有，但真係唔係一份輕鬆嘅工，收入都係唔穩定。
所以其實唔讀入行都得，邊做邊學學完過檔。

無尺寸答唔到你價，但你預門市買書枱唔過48吋高最平每尺650，過就1100最平，同埋好老實講要睇你書枱咩用途先可以幫你設計，你可以講你用途需要我今晚是旦幫你畫個草圖同報價比你，我當練習

tg 傾ok?

自己開公司？定都係打工

如果以後再做木工會考慮接job做，自由啲，得閒咪炒散

室內設計你都係接job做？
定你去讀書先再做室內設計

會搵間設計公司做一兩年先，至少要真正學識個程序先有能力接job做

thx ,可能出去搵人做算，問過都係9000蚊

巴打可以幫手畫圖比意見？

俾d建議你
學好畫圖先去公司做
唔係既話好難生存

所以我先想去讀返一年書

益出面啲人不如益我，免費幫你畫圖唔啱你先再出去買。

一兩件傢私無乜問題，多就唔好啦唔明/怕比人呃可以問我。

我做起左間屋要搵你啦，書櫃可以後加，你用咩料同幾錢先

最主要係一個c字櫃同電腦櫃，聽聽下意見

商業機密

係度覆好麻煩

齋放電腦, 櫃桶都唔使

唔該ching

其實唔要櫃桶好笨，你出去買都係一樣咁嘅價，如果你唔要櫃桶嘅話，其實係可以去大角咀自己買啲木板同木方整，又好玩，你可以俾晒每一塊板嘅尺寸間木廠叫佢幫你𠝹好你先返屋企整

要有基本畫圖知識先
再有個空間既概念，會好好多

有咩唔想學，隨便問我

有咩想學先岩，打錯字

而家張書枱都係用角鐵架 加塊木板
咁睇嚟我去訂過塊新木板算
但個L-shaped 位好似好難搞咁

我手畫圖淨識透視兩點

轉頭幫你畫張圖你睇啦，比個tg嚟，訂造價會好貴，如果你要自己做我都可以俾啲意見你

點樣防止手工閪？
同有咩位要注意、小心？

啲甲荃要幾耐先除到
使唔使買啲嘢返黎除

盡量係淡季買啲大陸閪一多嘢做就亂做比你

怕嘅話盡量唔買膠板/焗油櫃，我試過一開個櫃即喊，其實我會建議土砲方法，茶葉嗰啲

想問有無辦法係廳整個咁既上下層當閣樓仔擺野用？平時放汽水呀 米呀嗰d, 整得闊會唔會好貴

係師父組裝，而組件係大陸嘢

需要大約尺寸先可以話你知個價，但你唔好預平

係木家私，但一定係假木或所謂庶渣板

請問傢俬取甲醛用邊個牌子噴霧劑好？

你地傢俬公司有冇用開牌子？

家匠真係垃圾嚟，佢啲嘢大陸創富廠做，同樣dic都係創富

其實唔急住，開窗開櫃通風，擺啲茶葉、檸檬都得

可能真係有人刷好評

傢俬圖都唔識？

我地唔包除甲醛，之前有做過，好多客都話無乜用

基本嘢識嘅

另外想問圖入面有燈槽嗰d係咪訂傢俬嗰時講埋？到時師傅黎裝會唔會幫你駁電？

同埋佢下面凌空咗係咪即係當吊櫃咁痴牆？會唔會好貴？承重會唔會差好遠？

呢D款訂造實木大概幾錢到
實木有冇分唔同level

係，會，正常傢俬舖加燈係要加錢嘅
係要吊牆㗎，我每次去安裝吊櫃最後一定會同客講盡量唔好擺啲重嘢，自己參透下

實木我唔太熟價錢，但實木係分好多種，翡翠都有幾種唔同嘅實木，總之密度越高就越重，越重就通常越穩陣，以實木計。

個人覺得工程加設計先至最好搵

一工收1k？！其實都幾平....

有
低價木 有松木
中價木 有橡膠木 白蠟木 櫸木
高價就紅木嗰堆

喺翡翠訂過 佢松木唔洗加錢但木眼好明顯 其餘就1.2/3 x咁乘上去 訂造通常斷尺計

有料嘅係1.5-2k

紅木好撚重，不過質素係好嘅

擺幾耐？

3-7日，其實噴乜都假，要開窗透氣就真

巴打，我黎緊屋企要大搞，訂櫃同傢俬有無咩要注意
自己度尺上淘寶訂？

亲，因国安法香港也可以寄。

我個人就唔建議淘寶，其實無乜保障，係香港較平嘅傢俬舖訂會係淘寶嘅1.5倍左右，但有保障好多。

香港有無介紹？

唔輕鬆係啲客難攪 定要瘋狂ot
樓豬覺得外國定呢度搵到食多啲

買左新樓樓，唔攪廚房廁所電制， 淨係想搵間傢俬舖買：
門口走廊C 字櫃， 上身玻璃下身木板鞋櫃。
電視組合櫃，上下都有櫃位擺野。
主人房砌個地台， 然後L 形衣櫃，床架
細房做張2尺X 5 尺電腦檯

巴打我想問， 做櫃既板係咪無人用實木板而係用夾版？ 咁夾板有冇推介邊隻？
走廊櫃上身做全玻璃櫃， 夠唔夠力擺Lego, 一層3~4KG x 3 層
砌個地台你係咪建議留位用拖版好過換電制插頭？
衣櫃高過6 尺係咪要加錢？ 通常加幾多？ 我地應該8尺樓底。
有冇網站或者地方可以睇到飾面/玻璃面板推介？
最後，如果自己有曬方向咁是否搵傢俬舖做會比設計公司平？ 我只係有以上概念， 但唔知行唔行得通？ 定還是你覺得我應該上去設計公司傾完個concept, 再科水比佢攪？

有概念-搵設計公司
有細節-搵傢俬鋪
有圖-搵廠
有櫃要裝-搵樓主

板材-一千零一人做實木板，料貴限制大。夾板性價比高，防潮能力好，襟用，使用範圍廣，邊隻等其他巴打答。
衣櫃-一般高過8呎先要加錢，都係個句，貨比三家。
地台電掣-錢問題，一個5頭拖板$150, 5個新做電掣位$4000。

上面好似有講過，你邊區

外國太多未知因素，同埋睇你有幾鐘意香港。

見到設計公司呃到錢自己又去做埋呃錢

夾板好似得大細芯揀，係面有得揀油/木皮/膠板。大部份你都答埋🤣，同埋一樣嘢好重要嘅係睇筆直。

夾板唔係好過纖維板？

同埋 生態版同夾板入面唔係一樣😱？

潮濕嘅地方用咩板最好
夾板？ 唔好用生態板？

由你想問嗰度逐個？開始答
1.實木真係少人做，多數夾板至生態板
2.一定係細芯，實淨好多
3.正常都夠力，你c字櫃都要吊牆咁就更加夠力
4.拖板鴨記搞撚掂佢
5.睇你高幾多咪加幾多，我見夾板通常150-200呎
6.通常係100吋以上先要加錢嘅，即8呎4吋
7.落舖睇會好啲
8.設計公司2500呎up,傢俬舖1600呎up生態板
9.要睇下你會唔會同個sales有仇，有嘅話我諗佢會線你一鑊
10.睇你筆直，設計公司比較一理通

夾板係好過纖維板，但夾板分兩種，粗芯我覺得會比纖維板差，纖維板又比幼芯差，但纖維板其實都有分靚唔靚

生態板我覺得好好喎，比較萬用

有冇手工好嘅訂傢俬大陸廠介紹

我識嘅都無網址，其中一間叫新時創

唔介意嘅留tg俾一俾contact
手工好嘅傢俬舖好難搵

傢俬廠定舖

最好傢俬廠 我自己識畫圖 舖要畀佢食一水

訂造衣櫃市價係幾多
裝修師傅開左1900蚊一呎係咪正常

但呢間廠手工靚得嚟係接近舖價，無平好多。

包修口合理，唔包就出去買啦

謝兩位巴打詳細解答

藍田

落觀中睇下，地舖通常伏，上樓嗰啲好啲

咁大既吊櫃如果要上係磚牆 (當沙磚牆先, 80-100mm厚)
會用多幾粒拉/平爆 定改用 Hilti / Fischer 膠塞?

我至少會打12粒平爆上8下4，睇情況加或減

想問下樓主
我有張電腦台 幾年前訂既塊玻璃門茶色玻璃唔岩心水
想淨係換左對門 想問下係咪淨係換門咁細單野無人肯做架?
74 x 38一邊 雙邊門...

純玻璃？如果係純玻璃彈較門，你自己落玻璃鋪做過塊玻璃都搞掂

用五年都嫌舊款啦， 用50 年？

屋企張實木餐檯真係用咗十五年都有
仲係好撚實淨

師傅，想請教你，爐頭隔離上方嘅廚櫃塊板估計因為蒸氣而甩甩地皮，請問應該用咩黎痴，可以點解決? (唔太識咩質料，估計係夾板? 總之 cheap 野)
祝你讀書一切順利

商業機密，

實木好少會嫌款舊，隨時過50年興返

多數夾板痴防火膠板，用得耐油煙大多都會甩，試下可以買立時得痴返。

真係唔識嘢

下， 有咩識唔識野，我唔會用舊爛鳩木50年囉， 幾年轉一轉款唔好？

考慮緊讀書期間接啲安裝淘寶傢俬嚟做，大家覺得點

正想搵淘寶做家私
早幾年上深圳搵 包運裝 價錢平過裝修報價好多
今次上唔到去起淘寶搵 佢地話有接頭 香港都做

事實上比喺香港個價真係平好多，但係安裝可能會甩你底，我之前有客曾經試過

我想畫圖整張組合床，碌架床連衣櫃電腦枱，太複雜嘅話普通訂造傢俬舖會唔會整唔來應該要搵咩舖或設計師

呢d加燈，電源方面佢係點做嫁？ 要唔要裝修緊個陣要留位？

我唔係樓主, 純粹講下自己訂造經驗:
呢個case唔一定, 因為頂有燈槽, 咁可以經燈槽駁電,
但都要訂造時講定, 如果唔係, 你就要留返個牆位插電

如果經燈糟拎電, 係唔係通常(或者你經驗), 個開關係同上面既燈連埋一齊開燈熄燈?

因為打算裝修工程同廳櫃分開整

一般當然係啦, 佢只係加個簪玉就完工,
不過呢樣唔係問題, 只要你有要求,
工程公司就可以同你攪定佢 (錢另計)

廁所鏡櫃 地櫃入面d 較呀，層板金屬位生銹到跌銹粉 ，櫃其他眼見到會接觸空氣嘅位如層板金屬又唔會咁

正常傢俬舖都有賣咁嘅床，落去問下就最好，但一定有得做。

我經驗只有兩種做法
1.櫃單獨一個插蘇，櫃身會安裝開關，只要插電就用得。
2.簪入去燈掣，經燈掣開關。

可能濕氣問題，呢啲較你可以落五金舖配返，就咁換過一對佢唔太貴。

如果要做黎行發展，由零開始
第一步要係點？
真心想做傢私設計，但讀書又唔叻
又無大學學位 行又入錯 以家想搵返自己想做既野

主要主機擺腳邊，再側邊係牆，後邊都係牆，想隻腳feel唔到熱空氣，用板包住主機位，要有活門for整線，但部機d熱風都要有位走，諗著係枱面開百葉，但枱面下都要有鍵盤位，唔知難唔難搞，或有冇其他更好方法

多謝解答, 咁第1種做法就要裝修工程時留返個電制位俾 裝櫃師傅?
定係裝櫃師傅會開埋電制位 (我估應該唔會?)

訂造傢俬係咪食水好深？

想平平地買個電批用 有冇介紹

去讀設計，學畫圖，再去搵工

你加我tg傾下

第一種做法咪要拖個拖板或者櫃附近要有蘇位。
第二種做法就直情要裝修嘅時候，穿條線喺櫃背，呢種做法有好多種方法都可以做到同樣嘅效果，甚至可以將個開關掣拖埋落廳燈/燈槽燈，但事先一定要同裝修師傅同埋傢俬舖夾定，又或者可以直頭叫工程公司或者裝修佬幫你做呢隻櫃。

如果我同你講搞手但求打個和你信唔信。
講笑就咁答，但其實你都要考慮到成本問題嘅，普通傢俬舖位租金都4-10萬不等，當傢俬賣貴廠價0.8-1.2倍，重有運輸人工。據我所知普遍啲老闆月賺2-5萬左右，但係做生意有風險，有賺有蝕，今時今日發達就一定未必有份。